\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\input{standard}
% -- Indsæt disse linjer efter \input{standard} % Bevisregler

% Med sidebetingelse

\providecommand{\condinfrule}[3]
 {\parbox{5.5cm}{$$ {\frac{#1}{#2}}{\qquad
 #3} \hfill $$}}

% Uden sidebetingelse

\providecommand{\infrule}[2]
 {\parbox{4.5cm}{$$ \frac{#1}{#2}\hspace{.5cm}$$}}

\title{Tekstspørgsmål om indledende begreber i operationel semantik}
\author{Christian Jødal O'Keeffe}
\date{} % delete this line to display the current date

%%% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}
\item Lad $A$ og $B$ være mængder. Hvad betyder notationen $A
  \ra B$ helt præcist? (`$A$ går over i $B$' er et meget dårligt svar.)
\begin{svar}
$A \ra B$ angiver mængden af funktioner fra $A$ til $B$, kaldet \textit{funktionsrummet fra $A$ til $B$}:

$A \ra B = \{f|f:A \ra B\}$
\end{svar}
\item Lad $A$ og $B$ være mængder. Hvad betyder notationen $A
  \rightharpoonup B$ helt præcist?  (`$A$ går over i $B$' er et meget dårligt svar.)
\begin{svar}
$A \rightharpoonup B$ angiver mængden af partielle funktioner fra $A$ til $B$, kaldet \textit{det partielle funktionsrum fra $A$ til $B$}:

$A \rightharpoonup B = \{f|f:A \rightharpoonup B\}$
\end{svar}
\item Herunder er tre sprog-elementer fra \textbf{Bims}. Angiv for
  hvert af dem hvilken \emph{syntaktisk kategori} det tilhører og
  hvad dets \emph{umiddelbare bestanddele} er:
\begin{itemize}
\item $\underline{7} \mbox{\tt +($\underline{3}$*$\underline{5}$)}$
\begin{svar}
De umiddelbare bestanddele er $\underline{7} \mbox{\tt \text{ og} ($\underline{3}$*$\underline{5}$)}$

Syntaktisk kategori: Aritmetisk udtryk
\end{svar}
\item $\mbox{\tt while}\; 0=0\; \mbox{\tt do skip}$
\begin{svar}
De umiddelbare bestanddele er $0=0$ og $\mbox{\tt skip}$
Syntaktisk kategori: Statement
\end{svar}
\item $\mbox{\tt x}:=4;\mbox{\tt y}:=2$
\begin{svar}
De umiddelbare bestanddele er $\mbox{\tt x}:=4\text{ og } \mbox{\tt y}:=2$

Syntaktisk kategori: Statement
\end{svar}
\end{itemize}
\item Angiv de forskellige komponenter i et transitionssystem --
  hvordan de noteres og hvad terminologien for dem er.
\begin{svar}
Et transitionssystem er en tripel $(\Gamma, \ra, T)$, hvor $\Gamma$ er en mængde af konfigurationer, $\ra$ er en binær relation over $\Gamma$ (en delmængde af $\Gamma \times \Gamma$) kaldet transitionsrelationen, og $T \subset \Gamma$ er en mængde af terminalkonfigurationerne.
\end{svar}
\item Er transitionsreglen
\[ \infrule{a_{2} + a_{1} \ra v}{a_{1} + a_{2} \ra v} \]
kompositionel? Hvis ja, så forklar hvorfor. Hvis nej, så forklar hvorfor ikke.
\begin{svar}
Nej, den er ikke kompositionel, idet syntaksdelene i reglens præmisser \textit{ikke} er udmiddelbare bestanddele af syntaksdelene i konklutionen. Hvis man konstruere et derivationstræ, bliver man aldrig færdig, idet udtrykket ikke bliver brudt ned".
\end{svar}
\item Er transitionsreglen
\[ \condinfrule{a_{1} \ra v_1 \quad a_{2} \ra v_2}{a_{1} + a_{2} \ra v}{\text{hvor} \quad v = v_1 + v_2} \]
kompositionel? Hvis ja, så forklar hvorfor. Hvis nej, så forklar hvorfor ikke.
\begin{svar}
Ja, den er kompositionel, idet syntaksdelene i reglens præmisser er udmiddelbare bestanddele af syntaksdelene i konklutionen.

\end{svar}

\end{enumerate}
\end{document}
 