\section{Android og Apple}
Det er interessant at se nærmere på de større selskabers retningslinjer for app udvikling, idet systemet udvikles til at være mobiloptimeret. Derfor er det blevet valgt at se nærmere på Android's og Apple's sæt af retningslinjer for udvikling af apps. Selvom det er en hjemmeside dette projekt omhandler, er det også meningen at produktet skal bruges på en mobil enhed. Derfor kan disse retningslinjer være et godt udgangspunkt at designe websiden ud fra, da det vil give en bedre oplevelse på mobile enheder og gøre det nemmere at lave en decideret app i fremtiden.

\subsection{Kvalitetsmål i fokus}
Ved både test fem og seks blev der lagt fokus på kvalitetsmålene \gaas{brugbart} og \gaas{forståeligt}. Disse kvalitetsmål blev markeret som \gaas{meget vigtigt}, og dermed var der også lagt stor fokus på dette. Dette er blevet gjort ved at bruge nogle allerede udviklede retningslinjer til at teste disse kvalitetsmål.

\subsubsection{Systemets tilstand}
Systemets tilstand under disse to tests, er at alle kernefunktioner i systemet er færdigudviklede, og systemet er funktionsdygtigt. 


\input{indhold/testing/TestAndroidRetningslinjer.tex}
\input{indhold/testing/TestAppleRetningslinjer.tex}

\subsection{Opsamling}
De to selskaber er rimelig enige i, hvordan apps struktur skal designes dog afviger de fra hinanden. Som det kan ses ud fra de to tabeller er det ikke alle punkter som kan blive yderligere optimeret på hjemmesiden, selv med de rettelser der kom ud fra testene. Men de forslag og retningslinjer de to producenter kommer med har stadigvæk givet stof til eftertanke med hensyn til opsætning og valg af effekter på siden, for at gøre den mere mobilvenlig. Hvis produktet senere skal udvikles til også at inkludere en app, er det meste af forarbejdet allerede blevet lavet og det skulle derfor være en nemmere opgave at implementere.