\chapter{Andet spørgeskema}
\label{chap:andetskema}

\section*{Email}
Hej [Navn]
Vi er nu nået til anden omgang af test, og vil derfor gerne bede dig om at teste programmet igen. Sidste gang fik vi svar fra 4 af vores informanter og vi håber i stadig er friske på at hjælpe og at vi får flere svar denne gang.
I denne omgang af test vil vi gerne bede dig teste systemet i sin helhed. Der er blevet rettet mange af de punkter som de forskellige testpersoner kom med, men det har desværre ikke været muligt at rette dem alle før denne test. Desuden er programmet blevet videreudviklet så at du nu bedes teste alle 4 funktioner.  Vi vil igen bede dig teste det på en smartphone. Der er desuden nogle opgaver vi gerne vil bede dig teste sammen med en anden person hvis muligt. 
I dette dokument kommer først en beskrivelse af de 2 opgaver vi gerne vil bede dig løse i løbet af den næste uges tid, og en enkelt opgave der vil komme til at løbe længere. (Mere forklaring findes i det vedhæftede dokument) 
Der er vedhæftet et spørgeskema vi vil bede dig udfylde og sende og senest tirsdag d. 13/11/12.
Som sidste gang vil vi gerne have du noterer dig hvis der sker nogle fejl, hvad fejlen var og hvad der udløste den og sende os en beskrivelse af det. (Der er et punkt til det i spørgeskemaet)
\subsection*{Opgave 1 – test af de forskellige funktioner}
\begin{itemize}
\item Først bedes du gå ind under indstillinger og vælge de butikker fra, du ikke ønsker tilbud fra. Desuden bedes du skifte dit kodeord. (Du må gerne skifte tilbage igen bagefter hvis det gamle var nemmere at huske).
\item Under indkøbsliste funktionen skal der oprettes 2 indkøbslister. På liste 1 skal tilføjes følgende ting:
Gulerødder, chokolade, chokolademælk, ærter, rugbrød, smør, hvidløg, mælk, hvidløgssmør, oksekød. 
\item Derefter bedes du forsøge at finde tilbud på de forskellige varer (hvis muligt) via indkøbslisten.
\item Herefter bedes du via søgefunktionen tilføje mindst 10 realistiske ting på liste 2. Prøv at bruge både den filtrede søgning og den søgefunktion der viser alle resultater (Der må gerne være gengangere fra liste 1).
\item Når disse ting er tilføjet bedes du gå ind under ”Foreslå tilbud” og undersøge hvad denne funktion gør og hvad den kan bruges til.
\end{itemize}
\subsection*{Opgave 2 – Denne opgave er for 2 personer. (Kan også løses ved at oprette 2 brugere)}
Denne opgave forudsætter i begge har oprettet en bruger på siden.
\begin{itemize}
\item Gå ind og del en af listerne fra opgave 1 til din samarbejdspartner. 
\item Undersøg hvordan denne deling virker og hvad der sker når I sletter ting eller markerer dem som købt, hos hinanden. 
\item Prøv at oprette en ny liste og del den. Derefter skal en af jer prøve at frakoble jer fra listen og den anden slette listen
\end{itemize}
\subsection*{Opgave 3 – Virkelig brug}
Som den sidste opgave vil vi gerne bede dig prøve at bruge systemet når du handler og på den måde teste det som det er ment det skal bruges. Vi ser meget gerne at du fortsætter med dette også efter denne test er færdig, da der senere vil komme et eller flere spørgeskemaer om hvordan hjemmesiden er at bruge over længere tid.

Herefter beder vi dig svare på følgende spørgeskema.

\section*{Spørgeskema}
\subsection*{Indstillinger}
Var der noget du savnede under indstillingerne?


Andre kommentarer til indstillingerne?

\subsection*{Indkøbslisterne}
Var der alt den funktionalitet under indkøbslisterne som du kunne ønske? Hvis nej, hvad manglede der? Hvis ja, hvad er specielt vigtigt for dig der er med ved indkøbslisterne?

Var det nemt at finde ud af hvordan alle funktionerne virkede? Hvis nej, hvad havde du svært ved at finde ud af hvor var eller hvad skulle bruges til?


Andre kommentarer til indkøbslisterne?

\subsection*{Søgefunktionen}
Hvad synes du om de nye muligheder ved søgefunktionen?

Savner du noget ved søgefunktionen? Hvis ja, hvad mangler der?

Var det nemt at overskue alle de muligheder du havde? Hvis ja, hvad havde du besvær med?

Andre kommentarer til søgefunktionen?

\subsection*{Forslå tilbud}
Synes du funktionen er relevant og brugbar?

Fandt du ud af hvordan denne funktion virkede?

Andre kommentarer til foreslå tilbud?

\subsection*{Generelt}
Hvordan var programmet at bruge til at handle med?

Var der noget du fandt upraktisk ved hjemmesiden ved at bruge den mens du handler?

Andre kommentarer til brugen af hjemmesiden mens du handler?

Opstod der nogen fejl i løbet at testen? Hvis ja, hvad var fejlen og hvad udløste den?

Kunne du løse alle opgaverne? Hvis nej, hvilke opgaver eller dele af opgaverne kunne du ikke løse og hvorfor ikke?

Andre kommentarer eller forslag til forbedringer?